\section*{\declartionHeading}
\addcontentsline{toc}{section}{\declartionHeading}

Ich versichere, dass ich die vorliegende wissenschaftliche Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe. Es wurden weder die gesamte Arbeit noch Teile hieraus an anderer Stelle vorgelegt oder veröffentlicht. Darüber hinaus bestätige ich hiermit die inhaltliche Identität zwischen der eingereichten Print- und der elektronischen Version.

\textbf{Abgabetermin:} \submissionDate \\
\vspace{3em} \\
\rule{18em}{0.4pt} \\
Ort, Datum\\
\vspace{1em} \\
\rule{18em}{0.4pt} \\
Unterschrift